[
  {
    "id": 1,
    "name" : "익명",
    "univ": "기센대학교",
    "type" : "아주대 파견 교환학생",
    "corriculum":[
      {
        "year": "2학년",
        "content" : "동기와 정서(1학기), 학습심리학(1학기), 발달심리학(2학기), 임상심리학(2학기)"
      },
      {
        "year": "3학년",
        "content" : "심리측정 및 실습(1학기), 사고과정의 이해(2학기)"
      }
    ],
    "answer": [
      {
          "question": "유학을 가기로 결정한 이유가 무엇인가요?",
          "ans": "더 많은 경험을 하고 싶어서",
          "color": 600
      },
      {
        "question": "유학 정보(학교, 장학금, 지원)는 어떤 방식으로 얻었나요?",
        "ans": "국제협력처 홈페이지에 교환학생 파견 후기",
        "color": 600
      },
      {
        "question": "유학을 준비하는데 있어서 중요한 것은 무엇인가요?",
        "ans": "영어>학점>인성",
        "color": 600
      },
      {
        "question": "대학교를 선정했던 기준이 무엇인가요?",
        "ans": "학사",
        "color": 600
      },
      {
        "question": "유학을 결정한 시점은 언제인가요? (학사, 석사, 박사 중)",
        "ans": "학사",
        "color": 600
      },
      {
        "question": "유학비용은 얼마나 들었나요?(생활비 + 학비) 대충 얼마정도로 생각하는게 좋을가요?",
        "ans": "1000만원 정도",
        "color": 600
      },
      {
        "question": "유학을 가기 위한 어학 공부는 어떻게 하셨나요?",
        "ans": "학교에서 하는 동계방학 토익 프로그램을 들었다",
        "color": 600
      },
      {
        "question": "유학을 가기 위해 어떤 공부를 하셨나요?",
        "ans": "영어공부",
        "color": 600
      },
      {
        "question": "유학생활에서 주로 다뤘던 강의/수업/학업/연구는 무엇인가요?",
        "ans": "아주대에서 하는 것과 비슷했다",
        "color": 600
      },
      {
        "question": "유학생활을 했을 때 어떤 생활을 하게 되나요?(외국대학 생활의 24시간!)",
        "ans": "교환학생으로 온 것이라 한국이랑 비슷하다",
        "color": 600
      },
      {
        "question": "유학의 장점은 무엇인가요",
        "ans": "많은 international 친구들을 만날 기회가 된다",
        "color": 600
      },
      {
        "question": "유학의 단점은 무엇인가요",
        "ans": "한식이 그립고 어쩔 수 없는 향수병이 있다",
        "color": 600
      }
    ]
  },
  {
    "id": 2,
    "name" : "라이언",
    "univ": "Justus-Liebig-Universität Gießen",
    "type" : "아주대 파견 교환학생",
    "corriculum":[
      {
        "year": "2학년",
        "content" : "동기와 정서(1학기), 산업심리학 및 실습(2학기), 아동이상심리학 및 실습(2학기), 임상심리학(2학기)"
      },
      {
        "year": "3학년",
        "content" : "긍정심리학(1학기), 상담심리학 및 실습(1학기), 심리측정 및 실습(1학기), 인지공학심리학(1학기), 사고과정의 이해(2학기), 현대상담과 이론의 실제(2학기)"
      },
      {
        "year": "2학년",
        "content" : "언어심리학(2학기)"
      }
    ],
    "answer": [
      {
          "question": "유학을 가기로 결정한 이유가 무엇인가요?",
          "ans": "추후에 유학을 계획 중이었어서 그전에 해당 나라로 교환학생을 가보기로 결정하였습니다",
          "color": 300
      },
      {
        "question": "유학 정보(학교, 장학금, 지원)는 어떤 방식으로 얻었나요?",
        "ans": "학교 공지 게시판을 통해 주로 얻었습니다",
        "color": 300
      },
      {
        "question": "유학을 준비하는데 있어서 중요한 것은 무엇인가요?",
        "ans": "영어실력>학점",
        "color": 300
      },
      {
        "question": "대학교를 선정했던 기준이 무엇인가요?",
        "ans": "소속학과 과목이 열리는지 확인하고 지원했습니다",
        "color": 300
      },
      {
        "question": "유학을 결정한 시점은 언제인가요? (학사, 석사, 박사 중)",
        "ans": "학사 중 ",
        "color": 300
      },
      {
        "question": "유학비용은 얼마나 들었나요?(생활비 + 학비) 대충 얼마정도로 생각하는게 좋을가요?",
        "ans": "독일 6개월 생활 기준 최소 5500유로 정도(여행경비 제외)",
        "color": 300
      },
      {
        "question": "유학을 가기 위한 어학 공부는 어떻게 하셨나요?",
        "ans": "토익사관학교로 토익 준비, 독일어 공부는 학원과 인강을 튱해 준비했습니다.",
        "color": 300
      },
      {
        "question": "유학을 가기 위해 어떤 공부를 하셨나요?",
        "ans": "토익공부,독일어 공부",
        "color": 300
      },
      {
        "question": "유학생활에서 주로 다뤘던 강의/수업/학업/연구는 무엇인가요?",
        "ans": "감각과 지각 세미나 수업(발표 및 토론)",
        "color": 300
      },
      {
        "question": "유학생활을 했을 때 어떤 생활을 하게 되나요?(외국대학 생활의 24시간!)",
        "ans": "해당 대학교는 개강 한달 전에 한달 간 어학수업을 진행하고 있어서, 참여하였습니다.  해당 수업을 듣던 한달 간은 아침 9시부터 12시 30분 정도까지 수업을 들었습니다. 그 후에는 점심을 먹거나 시내에 나가거나 자유 시간을 가졌습니다. 어학 수업 종료 후 개강 전까지 2주 간의 방학이 있었고, 개강 이후에는 각자의 시간표에 맞게 생활하게 됩니다. 저의 경우는 수업이 수요일에만 있어서 나머지 요일에는 수업을 준비하는 시간(수업이 외국어로 진행되다보니 논문을 미리 읽어갈 때 준비시간이 꽤 필요했습니다.) 을 갖거나 가끔은 며칠 시간을 내어 여행을 가기도 했습니다.",
        "color": 300
      },
      {
        "question": "유학을 준비하고, 이후의 진로로 가는데 대략적으로 어느 정도 기한을 잡고 생각했나요?",
        "ans": "교환학생 6개월, 다녀와서 나머지 학기 이수 후 졸업을 계획했습니다",
        "color": 300
      },
      {
        "question": "유학의 장점은 무엇인가요",
        "ans": "새로운 환경에 놓이게 되므로 자신에 대해 많이 알게되는 계기가 되고, 자신이 가는 나라에 따라 주변국을 많이 여행할 수 있는 장점이 있습니다.",
        "color": 300
      },
      {
        "question": "유학의 단점은 무엇인가요",
        "ans": "본인이 평소 익숙한 것에 편안함을 느끼는 편이라면 적응을 하는 과정에서 많이 힘들 수 있습니다. 또 외국인으로서 지내게 되므로 소통에 어려움을 겪을 수 있고, 한국이 그리울 때는 많이 힘듭니다. 한국에서 할 수 있던 것을 여기서는 할 수 없다는 것. ",
        "color": 300
      },
      {
        "question": "유학에 대해 추가적으로 조언해주고 싶은 신 것",
        "ans": "독일에 교환학생 혹은 유학을 오신다면, 여름학기에 오시길 추천드립니다. 겨울 학기도 크리스마스 마켓을 볼 수 있는 것과 같은 장점이 있지만 독일의 겨울은 정말 춥고 힘들게 느껴질 수 있습니다. 해가 자주 안 뜨고 해도 빨리 지기 때문에 날씨가 맑은 여름 학기에 오신다면 조금 더 즐겁고 밝은 유학생활을 하실 수 있으리라 생각합니다.",
        "color": 300
      }
    ]
  }
]